急症室男護涉家中非禮女學護 事主事後發短訊讚被告是「醫院最好的人」

北大嶼山急症室男護士涉嫌趁實習女護士到訪寓所期間，將女方抱入房上下其手，最後更背著女方自瀆，今面對一項非禮罪受審。辯方盤問女事主時指出，事後她仍跟被告共晉晚餐，又向被告傳訊息，形容被告是「醫院最好的人」。女事主今庭上解釋稱：「我當佢亦師亦友，寫畀佢係想過自己嗰關，想知道佢並非處心積慮傷害我，佢唔係我估嘅嗰種人。」

被告麥高瑋（30歲）被控於去年1月9日在元朗家中非禮23歲的女事主X。

事主事後在梳化睡覺

X今透過視像系統作供，透露前年12月被指派往北大嶼山急症室實習，因而認識被告。至去年1月9日中午，她到訪被告位於元朗的寓所，當日她坐在梳化上看電視，被告則躺在另一端睡覺。

其間，被告突然伸手，隔衫摸她的肚。X撥開他的手並問：「做乜掂我個肚？」後來她準備離開時，遭被告抱進入睡房。X反抗不果，被告則指：「你想走，都係驚我會搞你啫。你放心，我唔會。」

後來兩人躺在床上，被告壓在X身上並強吻她的嘴，X嘗試推開並搖頭反抗，但遭被告捉住雙手。被告並將頭伸入X衣衫內，將其胸圍推高，吻其左胸。被告又隔著內褲按X下體，X反抗，被告則警告：「唔好郁，插到入去仲衰。」兩至三分鐘後，被告捉著X的手摸他的下體，最後被告背對X自凟。

事後被告往洗澡及換衫，X打算到房內取回私人物品後離去，卻再遭被告壓在床上，要求一同晚膳。X無奈答應。她今指：「如果唔應承，唔知會對我做乜，好亂，唔知應該點。」她隨後在梳化上睡著，晚上兩人用餐後，被告駕車送她返家。

向被告發訊息承認自己要為事件負責

翌日X分別向兩名友人透露事件，惟她自稱當時「唔夠膽報警，因為係一對一事件」，但事件令她感到很不開心，「成日發惡夢，好困擾」。至去年2月，她到民政署尋求法律諮詢服務，並終在3月29日報警。

X在接受辯方盤問時同意，事後仍有與被告保持聯絡，又向被告發訊息，包括指被告是「醫院最好的人」，感激可以遇上他，又自言欣賞他，並稱當日自己主動上被告家，應為事件負責等。

辯方指X並非為非禮事件忐忑，只是想知道被告背後的動機，並認為自己若是被告的女友，則當天發生的事並無問題。X聞言泣訴：「我好想當冇事發生，冇咗件事；如果報警會搞大件事，我覺得好羞家。」X解釋，仍相信被告是好人，但他並非其男朋友，「我當佢亦師亦友，寫畀佢係想過自己嗰關，想知道佢並非處心積慮傷害我，佢唔係我估嘅嗰種人」。

【案件編號：WKCC3482/18】
記者陸羽平

連登仔：臭雞

上人屋企做乜鳩
唔係連登仇女撚咁話上屋企代表屌得
但女仔人家保護自己都係自己責任囉 尤其呢個年代大把人覺得你上得去就屌得
唔好同我講話咩行出街代表比人非禮得
宜家係上人屋企仲要訓低埋

唔通真係上去參觀咩女人logic 唔識保護自己俾人開後門都抵死啦

參觀屋企

去參觀醫院最好的人屋企

on9

當日她坐在梳化上看電視，被告則躺在另一端睡覺

做乜鳩

上黎撚貓啊

條女究竟諗緊乜

真係摸同屌前要拍片自願

呢單仲洗連登仔？

上埋黎打飛機都唔益佢, 梗係告鳩你

原來撩人扑野係咁

姣婆送埋上門想做正印
點知個男仔係player，想屌完就算

完。

有性罪行紀錄＝好大可能釘牌＝做人前三十年努力白廢

有冇辯方開按層次？

係臭雞喎